假設公司係大公司 要同另一個公司部門主管合作

對方階級高過你 態度好撚差 又成日擺款好重階級觀念
你要比d資料佢去follow up 當然係black n white
但全部都好趕既 你會揀?

1 行公司程序 但後果係個project會delay死 到時候你同你大佬都會比人插

2 奉承佢 後果好撚肉酸 同埋佢未必會受

3 硬碰硬 咩都拎會delay黎做借口 後果係project後個老女人可能投訴你到傻 你大佬又難做

4 有裙腳仔 咩都同大佬講叫佢交涉 後果係比人覺得無工作能力
又唔獨立

有無咩前輩指點下

你大佬同你關係點先？

大佬關係好好 但當然係公事上有互惠互利
同對方同職級

3
前題係要交到份功課
3交唔到就2/4

所有野都cc一份比你大佬，等佢有個心理準備

睇公司規模，睇單 project 搞唔倒邊個 loss 大d

其實我個pos都唔細 一直好似CC呢d佢都知
但問題係人地係m級 d野話唔關事佢就可以唔做
仲要係聽講要tum要擦鞋先會做野
一個大男人我唔想咁

其實佢係老屎忽唔知點解無人郁佢
如果loss就一定比位人入我地 佢可以一句我地team係project base 佢地有幾單pj搞

一係叫佢將單job射比個細既跟
你同佢條𡃁一齊起貨

佢本身係射比個細既 但我已經追到個細投左降 因為個細既唔識搞
佢呀姐而家就出黎擺態話單野佢跟哂

白紙黑字send email追
加電話真誠地追call
然後扮冇嘢發生

到期出唔出貨先同老細講

你急公司所急
所有嘢deadline前搞掂晒
開聲所有人只會當你係搞屎棍
無人會感謝你

要俾人知道你唔存有幾fuck up
先會體現出你身價

千祈唔好太早出聲

利申：做過千億上市公司mgmt

但已經無時間玩
同埋個project前期到中期都係我解決問題
而家就咁扭計 好似有問題

你份糧包唔包尊嚴架

跟程序做

有啲咩鑊都唔怕

唔同公司 洗撚睇佢面色咩
更加唔洗cc 你老細 對家唔做野你老細都吹你唔漲
跟哂程序做 定期匯報

同公司就睇邊個牙力大D, 唔同公司就睇個間公司邊邊牙力大D. 同埋睇你頂到幾大隻鑊.

所有溝通都要用email, CC埋你上司, 叫人做野要加埋expect deadline要求人地幾時完成

等學職場危機處理

行3之前同你大佬單聲睇下佢問下作認見囉

多謝咁多位意見 而家就行緊3 + 同大佬傾完
但唔知個老女人會唔會又玩野 好煩好大壓力

唔包